\chapter{Gambaran Obyek Studi}

\section{Studi Kasus}
Studi kasus adalah suatu serangkaian kegiatan ilmiah yang dilakukan secara intensif, terinci dan mendalam tentang suatu program, peristiwa, dan aktivitas, baik pada tingkat perorangan, sekelompok orang, lembaga, atau organisasi untuk memperoleh pengetahuan mendalam tentang peristiwa tersebut\cite{rahardjo2017studi}.

Pada kasus kali ini peneliti akan meneliti terkait dengan penentuan rute terpendek pada jalur pendistribusian barang di PT Pos Logistik Indonesia, dimana penulis menemukan bahwa tingkat keterlambatan dalam pendistribusian kantong pos dari lokasi awal ke lokasi tujuan masih cukup besar. Maka dibutuhkan suatu sistem yang dapat menentukan rute terpedek.

Dalam kasus ini peneliti menggunakan algoritma \textit{Floyd-Warshall} untuk menentukan rute terpendek pada pendsitribusian barang di PT. Pos Logistik Indonesia, sehingga dapat mengoptimalkan jarak tempuh perusahaan dalam melakukan proses pendistribusian barang  menuju lokasi yang menjadi tujuan dan juga dapat mengurangi tingkat keterlambatan dalam proses pendistribusian barang.
Pada kasus ini peneliti melakukan penelitian berdasarkan latar belakang , identifikasi masalah, tujuan, manfaat, serta ruang lingkup yang sudah ditulis di BAB I yaitu hanya kasus yang terdapat di PT Pos Logistik Indonesia pada rute sekunder.

\section{Sumber Data}
\subsection{Data Primer}
Data primer, data yang diperoleh dan dikumpulkan langsung dari
sumbernya. Sumber data primer didapatkan dari hasil wawancara dan data yang diberikan dari divisi Postal. Data primer disini digunakan untuk menemukan masalah yang ada di PT. Pos Logistik Indonesia. Data primer meliputi data N22 (keberangkatan dan kedatangan) dari atau ke PDC Tambun, data \textit{incoming} PDC Tambun. Data primer tersebut dapat dilihat sebagai berikut :

\begin{figure}[ht]
\centerline{\includegraphics[width=8cm,height=4cm]
{figures/Trayek_tambun.PNG}}
\caption{Trayek N22 PDC Tambun}
\label{trayek}
\end{figure}

Data Trayek di atas Jakarta – PDC Tambun yang mempunyai estimasi pengiriman selama 2 jam atau 120 menit. Adapun data \textit{incoming} PDC Tambun atau Bekasi pada bulan Oktober 2018 dapat dilihat pada gambar \ref{Oktober2018}.

\begin{figure}[ht]
\centerline{\includegraphics[width=16cm,height=2cm]
{figures/Primer_Oktober2018.PNG}}
\caption{Incoming PDC Tambun Bulan Oktober 2018}
\label{Oktober2018}
\end{figure}

Jadi, tingkat keterlambatan sebesar 58\% pada pendistribusian barang yang masuk ke PDC Tambun (Bekasi) pada bulan Oktober 2018. Persentase keterlambatan pada data tersebut merupakan nilai yang besar, oleh karena peneliti melakukan penelitian terkait penentuan rute terpendek menggunakan algoritma \textit{Floyd-Warshall} diharapkan dapat mengurangi persentase keterlambatan.

\subsection{Data Sekunder}
Data sekunder, data yang diperoleh peneliti dari sumber yang sudah ada. Sumber data sekunder didapatkan dari buku-buku, jurnal-jurnal penelitian dan untuk pembuatan \textit{line} dan penentuan jarak antar \textit{vertex} menggunakan \textit{library}.